傳俄羅斯傭兵赴委內瑞拉 保護馬杜洛

（中央社莫斯科25日綜合外電報導）據兩名知情人士透露，替俄羅斯執行祕密任務的私人軍事傭兵這幾天已飛抵委內瑞拉，在委國總統馬杜洛（Nicolas Maduro）面臨美國撐腰的反對派示威時，加強保護他的安全。

第3名親近俄羅斯承包商的消息人士也告訴路透社，委內瑞拉境內已有一支分隊，但無法說明他們何時抵達，或扮演何種角色。

反對派領導人瓜伊多（Juan Guaido）在華府支持下宣布自己成為臨時總統後，曾提供數十億美元金援馬杜洛政府的俄羅斯，本週承諾將鼎力支持馬杜洛。

委內瑞拉總統鬧雙包，是最新一樁全球強權陣營分歧。美國與歐洲支持瓜伊多，俄羅斯和中國敦促各界不要干預。

準軍事團體「哥薩克」（Cossacks）一名地方支部負責人沙巴耶夫（Yevgeny Shabayev）表示，他聽說待在委內瑞拉境內的俄國私人傭兵人數可能約有400人。但其他消息人士提供的數字規模較小。哥薩克組織與俄羅斯私人傭兵組織有關係。

俄羅斯國防部與委內瑞拉資訊部暫未對此回應，但克里姆林宮發言人培斯科夫（Dmitry Peskov）說：「我們沒有這類資訊。」

根據路透社與數十名傭兵及他們親友間的訪談，這些傭兵與所謂的瓦格那集團（Wagner Group）有掛鉤，瓦格那集團多數是前軍方人員，在敘利亞與烏克蘭境內暗中支援俄羅斯正規軍部隊。

沙巴耶夫引述俄羅斯國家安全機構聯絡人的話說，這個隊伍是在本週稍早飛抵委內瑞拉，時間點在反對派發起示威前的一到兩天。

沙巴耶夫說，這支隊伍是搭乘兩架包機飛至古巴首都哈瓦那，再轉搭一般民航班機飛至委內瑞拉。

沙巴耶夫又說，傭兵在委內瑞拉的任務是保護馬杜洛，不讓他遭到委國軍方內支持反對派的成員逮捕。（譯者：張曉雯/核稿：陳亦偉）1080126

其實做傭兵，敵人係美國係咪最可憐

淨係air support都玩撚死你

對家一定有美國黑水保護緊

之前喺敍利亞畀人地狂炸死一大批

一睇標題就即刻諗起

好似話500人去打但唔知個度有美軍
俾人炸足一個鐘

俄羅斯:唔關我事

委內瑞拉個 frd 支那，做乜唔派兵去？

到了晚上，500名民兵、3輛俄製T-72坦克步步逼近，約在晚上10點30分，俄羅斯傭兵和敘利亞軍隊發動了襲擊，美軍曾鳴槍示警，但沒有任何效果。眼見大軍逼近，炮火聲出現，美軍緊急出動MQ-9「死神」偵察機、F-22「猛禽」戰鬥機、F-15E「打擊鷹式」戰鬥轟炸機、B-52「同溫層堡壘」轟炸機、AC-130空中砲艇、AH-64阿帕契直升機！